{
    "question": "pembangunan sebuah jembatan direncanakan selesai dalam waktu 132 hari oleh 72 pekerja. sebelum pekerjaan dimulai ditambah 24 orang pekerja. berapa waktu untuk menyelesaikan pembangunan jembatan tersebut adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Materi Perbandingan<br>Kelas VII<br>UN MATEMATIKA SMP 2011<br><br>Waktu (hari)\u00a0\u21d2 Pekerja (orang)<br>132 \u21d2 72<br>x \u21d2 96<br>(Perbandingan berbalik nilai)<br><br>132 x 72 = 96x<br>96x = 9.504<br>x = 99 Hari<br><br>Jadi, waktu untuk menyelsaikan pembangunan jembatan tersebut menjadi<strong>\u00a099 hari</strong><br><br>Mohon maaf apabila ada kesalahan",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "keliling-sebuah-lingkaran-4396-cmjika-p314-maka-panjang-jari-218",
            "question": "Keliling sebuah lingkaran 43,96 cm.jika \u03c0=3,14 maka panjang jari jarinya adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "K = 2.phi. r<br>43,96 = 2.3,14.r<br>43,96=6,28 r<br>r= 43,96/6,28<br>r= 7 cm<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "K = 2[tex] \\pi [/tex]r<br>43,96= 2 x 3,14 x r<br>43,96= 6,24 x r<br>r= 43,96/6,24<br>r= 7,044 cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menentukan-menggunakan-pi-314-atau-227-dalam-me-172",
            "question": "Bagaimana cara menentukan menggunakan\u00a0pi 3,14 atau 22/7 dalam menghitung keliling lingkaran?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Cara menentukan nilai \u03c0 yang digunakan antara 3,14 dan \u00b2\u00b2/\u2087 dalam menghitung keliling lingkaran yaitu :</p><ul><li>Penggunaan nilai \u03c0 = \u00b2\u00b2/\u2087 digunakan saat menghitung panjang keliling lingkaran jika diketahui jari jari lingkaran kelipatan 7 (Contoh : 7, 14, 21, 28 dan seterusnya).</li><li>Penggunaan nilai \u03c0 = 3,14 digunakan saat menghitung panjang keliling lingkaran jika jari jari lingkaran bukan kelipatan dari 7.</li></ul><h2><strong>Pembahasan :</strong></h2><p>Nilai \u03c0 adalah lambang matematika yang digunakan saat materi perhitungan lingkaran. Nilai \u03c0 merupakan panjang keliling lingkaran yang diameternya 1 satuan (1 lingkaran penuh). Nilai \u03c0 dapat bernilai 3,14 atau \u00b2\u00b2/\u2087 bergantung dari penggunaan yang tepat. </p><h3>Berikut adalah contoh kapan \u03c0 = \u00b2\u00b2/\u2087 dan \u03c0 = 3,14 digunakan pada soal.</h3><p>1. Diketahui roda sepeda memiliki jari jari 21 cm. Maka keliling roda tersebut adalah ...</p><p>Jawab :</p><p>K = 2\u03c0r \u00a0</p><p>keterangan : \u00a0K = Keliling lingkaran (cm)\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u03c0 = \u00b2\u00b2/\u2087 atau 3,14\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0r = jari - jari lingkaran (cm)</p><p><em><u><strong>Maka perhitungannya :</strong></u></em></p><p>K = 2\u03c0r </p><p> \u00a0 \u00a0= 2 \u00d7 \u00b2\u00b2/\u2087 \u00d7 21 cm</p><p> \u00a0 \u00a0= 132 cm</p><p><strong><em>Soal diatas diketahui panjang jari jarinya adalah kelipatan dari 7 yaitu 21 cm. Maka nilai \u03c0 yang digunakan adalah \u00b2\u00b2/\u2087.</em></strong></p><p></p><p>2. Diketahui panjang jari jari lingkaran adalah 20 cm. Maka luas lingkaran tersebut adalah ...</p><p>Jawab :</p><p>L = \u03c0 \u00d7 r\u00b2 \u00a0</p><p>Keterangan: L = Luas Lingkaran (cm\u00b2)\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u03c0 = 3,14 atau \u00b2\u00b2/\u2087 \u00a0</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0r = jari - jari dari lingkaran (cm)</p><p><em><u><strong>Maka perhitungannya :</strong></u></em></p><p>L = \u03c0 x r\u00b2\n</p><p> \u00a0 = 3,14 \u00d7 (20 cm)\u00b2\n</p><p> \u00a0 = 3,14 \u00d7 400 cm\u00b2\n</p><p> \u00a0 = 1.256 cm\u00b2</p><p><strong><em>Soal diatas diketahui panjang jari jarinya bukan kelipatan dari 7 yaitu 20 cm. Maka nilai \u03c0 yang digunakan adalah 3,14.</em></strong></p><h2>Pelajari lebih lanjut : \u00a0</h2><p>Materi tentang Luas dan keliling lingkaran https://brainly.co.id/tugas/18154443\n</p><p>Materi tentang keliling lingkaran https://brainly.co.id/tugas/20984696 \u00a0</p><p>Materi tentang jumlah putaran roda https://brainly.co.id/tugas/961753</p><p>Materi tentang Luas lingkaran https://brainly.co.id/tugas/26527534\n</p><p>Materi tentang keliling lingkaran https://brainly.co.id/tugas/26140571</p><h3>---------------------------------- \u00a0</h3><h2>Detail Jawaban : \u00a0</h2><p>Kelas : 8 \u00a0</p><p>Mapel : Matematika \u00a0</p><p>Bab : 7 \u00a0</p><p>Kode : 8.2.7 \u00a0</p><p><strong>#AyoBelajar</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-deret-625-125-25-5-tentukan-rasio-dan-u7-806",
            "question": "Diketahui deret 625-125-25-5+\r\nTentukan Rasio dan U7 !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu serius kurang-kurangan? kok akhirnya jadi tambah?<br>r = 625/-125 =-5<br>U7 = 625.(-5)^5 = -1953125<br>maaf kalau salah, saya kurang memahami soal<br>\u00a0\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-f-didefinisikan-dengan-rumus-fx-ax-b-jika-f-3-858",
            "question": "Fungsi f didefinisikan dengan rumus f(x) = ax + b , jika f(-3) = -15 dan f(2) = 0 , nilai f(-5) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>f(x) = ax + b <br>f(-3) = -3a + b =\u00a0-15 <br>f(2) = 2a + b = 0\u00a0<br>dieliminasi, -5a = -15, a = 3, jadi b = -6<br><br>nilai f(-5) = -5(3) - 6 = -21</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-ke-5-sebuah-deret-aritmetika-adalah-11-dan-jumlah-nilai-suku-616",
            "question": "Suku ke-5 sebuah deret aritmetika adalah 11 dan jumlah nilai suku ke-8 dengan suku ke-12 sama dengan 52. Jumlah 8 suku yang pertama deret itu adalah \u2026    HARAP PAKE CARA :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Matematika - Barisan dan Deret<br>Kelas : XII (3 SMA)<br>Pembahasan :<br>Barisan Aritmetika adalah suatu barisan dengan beda atau selisih antara dua suku berurutan selalu tetap atau konstan.<br>Bentuk umum barisan aritmetika adalah<br>U\u2081, U\u2082, U\u2083, ..., Un atau a, a + b, a + 2b, ..., a + (n - 1)b<br>Suku ke-n dari barisan aritmetika, yaitu : Un = a + (n - 1)b.<br>Beda atau selisih antara dua suku berurutan, yaitu :\u00a0<br>b = Un - U(n - 1)<br>Deret Aritmetika adalah jumlah suku-suku barisan aritmetika.<br>Bentuk umum deret aritmetika adalah<br>Sn = U\u2081 + U\u2082 + U\u2083 + ... + U(n - 1) + Un<br>\u21d4 Sn = a + a + b + a + 2b + ... + a + (n - 1)b<br>\u21d4 Sn = n/2(2a + (n - 1)b)<br>\u21d4 Sn = n/2(a + a + (n - 1)b)<br>\u21d4 Sn = n/2(a + Un)<br><br>Mari kita lihat soal tersebut.<br><span>Diketahui suku ke-5 adalah 11, artinya<br>U</span>\u2085 = 11 <br>\u21d4 a + 4b = 11 ... (1)<br>dan jumlah suku ke-8 dan suku ke-12 adalah 52, artinya<br>U\u2088 + U\u2081\u2082 = 52<br>\u21d4 a + 7b + a + 11b = 52<br>\u21d4 2a + 18b = 52<br>\u21d4 a + 9b = 26 ... (2)<br>Kita cari nilai a dan b dengan menggunakan metode eliminasi dan substitusi.<br>Persamaan (1) dan (2) kita eliminasi a, diperoleh<br>a + 4b = 11<br>a + 9b = 26<br>__________-<br>\u21d4 -5b = -15<br>\u21d4 b = 3<br>Kita substitusikan b = 3 ke persamaan (1), diperoleh<br>a + 4b = 11<br>\u21d4 a + 4.3 = 11<br>\u21d4 a + 12 = 11<br>\u21d4 a = 11 - 12<br>\u21d4 a = -1<br>Jumlah deret dari 8 suku yang pertama, yaitu<br>S\u2088 = 8/2{2.(-1) + (8 - 1).3}<br>\u21d4 S\u2088 =\u00a04{-2 + 7.3}<br>\u21d4 S\u2088 = 4{-2 + 21}<br>\u21d4 S\u2088 = 4.19<br>\u21d4 S\u2088 = 76<br><br>Jadi, jumlah deret dari 8 suku yang pertama adalah 76.<br><br>Semangat!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sudut-aob-120-derajat-sudut-boc-150-derajat-dan-luas-956",
            "question": "Diketahui sudut AOB 120 derajat , sudut BOC 150 derajat dan luas juring AOB 84 cm persegi .Luas Juring BOC = ... cm persegi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "150/120=BOS/84<br>BOC \u00a0= 150x84/120<br>BOC \u00a0= 105<br><br><br>Insyaallah betul",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{LJ AOB}{SP AOB} X  \\frac{LJ BOC}{SP BOC} [/tex]<br>=[tex] \\frac{84}{120}  X  \\frac{x}{150} [/tex]<br>= 12600\u00a0= 120 x<br>= x = 105 cm\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-keliling-lingkaran-yang-memiliki-ajari-jari-7-cm-bjar-205",
            "question": "Hitunglah keliling lingkaran yang memiliki    a.jari jari 7 cm\r\n b.jari jari 50 cm \r\n c.diameter 21 cm\r\n d. diameter 10 cm\r\n e. luas 314 cm\r\n f. luas 616 cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. K= 2\u03c0r <br>K= 2 x 22/7 x 7<br>K = 44<br><br>b. K = 2\u03c0r<br>K = 2 x 3,14 x 50<br>K = 6,28 x 50<br>K = 314<br><br>c. K = \u03c0d<br>K = 22/7 x 21<br>K = 66<br><br>d. K = \u03c0d<br>K = 3,14 x 10<br>K = 31,4<br><br>e. L= \u03c0r\u00b2<br>314 = 3,14 x r\u00b2<br>r\u00b2 = 314/ 3,14<br>r\u00b2 = 100<br>r= \u221a100<br>r = 10<br><br>K= 2\u03c0r<br>K = 2 x 3,14 x 10<br>K = 62,8<br><br>f. L = \u03c0r\u00b2<br>616 = 22/7 x r\u00b2<br>r\u00b2 = 616/ 22/7<br>r\u00b2 = 196<br>r = \u221a196<br>r = 14<br><br>K = 2\u03c0r<br>K = 2 x 22/7 x 14<br>K = 88<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-108-km-jam-m-s-2-72-kmjam-ms-3-5-242",
            "question": "1.) 108 km / jam =......... m /s 2.) 72 km/jam =....... m/s 3.) 50 m/s =......... km/jam 4.) 10 m/s =......... km/jam \u00a0 dan caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.\u00a072km/jam = 20m/s\u00a0<br>(72x1000) : 3600s = 20m/s<br>2.\u00a0108km/jam = 30m/s<br>(108x1000) : 3600s = 30m/s<br>3. 50m/s = 50 :1000/3600<br>\u00a050 x 3600/1000 = `180 km/jam<br>4. 10m/s = 36 km/jam<br>10x 3600/1000 = 36<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-dalam-bentuk-paling-sederhana-7-2-4-690",
            "question": "Carilah dalam bentuk paling sederhana. (\u221a7 -\u00a0\u221a2) (\u221a4\u00a0+\u00a0\u221a3) .tolong sama\u00a0caranya ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(\u221a7-\u221a2)(\u221a4+\u221a3)<br><br>= (\u221a7-\u221a2)(2+\u221a3)<br><br>= 2\u221a7 + \u221a21 -2\u221a2 - \u221a6",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "angka-terakhir-dari-hasil-2-pangkat-2010-918",
            "question": "Angka terakhir dari hasil 2 pangkat 2010=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>angka terakhir dari 2 pangkat 2010 adalah 0<br><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2 pangkat.......<br>1=.....2 (baca: 2 pangkat 1 akhiran 2)<br>2=.....4 (baca: 2 pangkat 2 akhiran 4)<br>3=.....8 (baca: 2 pangkat 3 akhiran 8)<br>4=.....6 (dst)<br>--------------<br>5=.....2<br>6=.....4<br>7=.....8<br>8=.....6<br>------------<br>9=.....2<br>10= .....<br><br>terjadi perulangan angka setiap 4 kali. jadi angka terakhir dari 2 pangkat 2010 adalah<br><br>2010:4= 502 sisa 2<br><br>untuk sisa<br>1=.....2<br>2=.....4<br>3=.....8<br>untuk tidak ada sisa = 6<br><br>jadi angka terakhir dari 2 pangkat 2010 adalah (4)<br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}